Экранирование это способ, при котором можно добавлять спецсимволы в строку или кавычку (что имеет такой же вид, как и те в которые строка заключена), с помощью обратного слэша \. При этом этот слэш не записывается в строку, после её прочтения.
